

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tkz-tab}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\sffamily Comportement d'une suite}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}
\newcommand{\accdeux}[3]{#1 \begin{cases} #2 \\ #3 \end{cases}}

% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Comportement d'une suite};
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{ALGÈBRE}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Second degré };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{ALGEBRE}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{defprop}{{\bf \textsf{Définition et propriété}}}{frame=red}{dep}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{\textsf{Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A1}                {cmyk}{1.00, 0.00, 0.00, 0.50}
\definecolor{F1}                {cmyk}{0.00, 0.80, 0.50, 0.00}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{10}


\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily

\section{Sens de variation d'une suite}

\subsection{Définition}



\begin{definition*}{}
   $\bullet$  On dit qu'une suite $(u_n)_{n\in\N}$ est {\bf
croissante} si et seulement si : \hspace*{1cm} pour
tout entier $n\in\N$,  $u_{n+1}\geqslant u_n$.\\[0.5em]
$\bullet$ On dit qu'une suite
$(u_n)$ est {\bf décroissante} si et seulement si :
\hspace*{1cm} pour tout entier $n\in\N$,  $u_{n+1}\leqslant u_n$.\\[0.5em]
$\bullet$ On dit que la suite $(u_n)$ est {\bf constante} si et
seulement si pour tout entier
$n\in\N$, $u_{n+1}= u_n$.\\[0.5em]
$\bullet$  Une suite est dite {\bf monotone} lorsqu'elle est
 croissante ou décroissante.
      \end{definition*}





\begin{methode*}{Étudier le sens de variation d'une suite }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}  On donne la suite $u$ définie par $u_n=n^2-4n+4$.\\\
           Démontrer que la suite $u$ est croissante à partir d'un certain rang.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=DFz8LDKCw9Y&list=PLVUDmbpupCaoqExMkHrhYvWi4dHnApgG_&index=11}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}




\begin{methode*}{Étudier le sens de variation d'une suite }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} On donne la suite $u$ définie par $u_n=\dfrac{1}{n(n+1)}$.
  Démontrer que la suite $u$ est décroissante.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=R8a60pQwiOQ&feature=youtu.be}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



\subsection{Variations d'une suite arithmétique}


\begin{propriete*}{}
Soit $(u_n)$ une suite arithmétique de raison $r$. Alors :
\begin{itemize}
	\item si $r>0$, $u$ est  strictement croissante ;
	\item si $r<0$, $u$ est strictement décroissante ;
	\item si $r=0$, $u$ est  constante.
\end{itemize}
      \end{propriete*}  





~\\

\begin{methode*}{Étudier le sens de variation d'une suite arithmétique }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}Étudier les variations des suites arithmétiques $u$ et $v$ définies par : \\
 \begin{enumerate}
   \item $u_n=3+5n$.
   \item $\accdeux{}{v_{n+1}=v_n-4}{v_0=-3}$
   \end{enumerate}
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=R3sHNwOb02M&index=4&list=PLVUDmbpupCarbgrGmxYnfkNLlSioDg0-5}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



 


\subsection{Variations d'une suite géométrique}



\begin{propriete*}{}
Soit $u$ une suite géométrique de raison $q$ telle que $q>0$, $q\neq 0$ et $q\neq 1$. Alors, si $u_0>0$ :
\begin{itemize}
	\item si $0<q<1$, $u$ est strictement décroissante ;
	\item si  $q>1$, $u$ est strictement croissante ;
	\item si  $q=1$, $u$ est constante.
\end{itemize}
      \end{propriete*}  

~\\


\begin{methode*}{Étudier le sens de variation d'une suite géométrique }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} Étudier les variations des suites géométriques $u$ et $v$ définies par : \\
 \begin{enumerate}
   \item $u_n=-4\times 2^n$.
   \item $\accdeux{}{v_{n+1}=\dfrac{1}{2}v_n}{v_0=-2}$
 \end{enumerate}
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=vLshnJqW-64&index=8&list=PLVUDmbpupCarbgrGmxYnfkNLlSioDg0-5}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}






~\\
\section{Notion de limite}


\subsection{Approche}
\rightskip=0pt\leftskip=0pt
S'intéresser à la limite d'une suite $u$, c'est étudier le comportement des termes $u_n$ lorsque $n$ prend des valeurs de plus en plus grandes. Des exemples nous permettent de conjecturer diverses situations.\\


\subsection{Suites ayant pour limite un nombre réel}
\rightskip=0pt\leftskip=0pt
Une suite $u$ a pour limite un nombre réel $\ell$ quand $n$ tend vers $+\infty$, si tous les termes $u_n$ deviennent aussi proches de $\ell$ que l'on veut, à condition de prendre $n$ suffisamment grand.\\


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{suite5.jpg}
\end{center}
\vspace*{-1cm}




\begin{exemple*}{}
       $u_n=\dfrac{1}{n}$ : sa limite est 0 (on peut rendre $\dfrac{1}{n}$ aussi proche de 0 que l'on veut à condition de prendre $n$ suffisamment grand).  
      \end{exemple*}




\subsection{Suites ayant pour limite \texorpdfstring{$+\infty$}{} ou \texorpdfstring{$-\infty$}{} }
\rightskip=0pt\leftskip=0pt
Une suite $u$ a pour limite $+\infty$ quand $n$ tend vers $+\infty$, si ses termes $u_n$ deviennent aussi grand que l'on veut à condition de prendre $n$ suffisamment grand.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{suite6.jpg}
\end{center}
\vspace*{-0.5cm}



\begin{exemple*}{}
      $u_n=n^2$. Sa limite est $+\infty$. Pour tout réel $M$, on peut rendre $n^2\geq M$ à condition de prendre $n$ suffisamment grand.
      \end{exemple*}





\subsection{Suites n'ayant pas de limite}
\rightskip=0pt\leftskip=0pt
Certaines suites n'ont pas de limite.\\
Par exemple, la suite $u$ définie par $u_n=\sin n$ pour $n\geqslant 0$ et représentée ci-dessous n'a pas de limite quand $n$ tend vers $+\infty$.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{suite7}
\end{center}




      
\begin{methode*}{Déterminer la limite d'une suite }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}  On considère les suites $u$ et $v$ définies par :  \\
  $u_n=\dfrac{2n+1}{n}$ et $v_n=n^2+1$.\\
  Conjecturer les limites de ces deux suites.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=CsBorh8LLyE&list=PLVUDmbpupCaoqExMkHrhYvWi4dHnApgG_&index=17}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



      

\end{Maquette}


\end{document}





